Этот репозиторий на Gitlab.com создан в рамках выполнения тестового задания. Здесь мы настроили автоматический CI/CD pipeline, который состоит из двух шагов. Целью этого задания является демонстрация процесса сборки и проверки образов Docker, а также управления merge requests (MR) с использованием GitLab CI/CD.

**Описание задания**

    Сборка и публикация Docker образа:
        На первом этапе pipeline выполняется сборка Docker образа из Dockerfile.
        Собранный Docker образ пушится в GitLab Container Registry.

    Проверка образа на наличие CVE:
        На втором этапе pipeline используется инструмент Trivy для проверки Docker образа на наличие уязвимостей (CVE).
        При обнаружении критических уязвимостей, MR должен быть заблокирован.

**Организация репозитория**

Репозиторий включает следующие ветви и файлы:

    main: Эта ветвь содержит основной код пайплайна CI/CD.

    vuln_docker: Ветвь содержит Dockerfile, который создает Docker образ с критическими CVE.

    default_docker: Ветвь содержит Dockerfile, который создает Docker образ с не критическими CVE.

**Критерий успеха**

    MR из ветки vuln_docker должен быть заблокирован, если в Docker образе обнаружены критические CVE.

    MR из ветки default_docker должен быть разрешен, если в Docker образе обнаружены только не критические CVE.

**Просмотр результатов**

    Результаты выполнения задания можно увидеть в разделе "Code" > "Merge requests" на Gitlab.com.

Это задание демонстрирует использование GitLab CI/CD для автоматической сборки и проверки Docker образов, а также для контроля MR на предмет безопасности.
